有冇廠佬講下大陸而家個情況有幾差？

早排聽到的情況係，工人提早回鄉過年，強制於新曆三月或以後先開工，結果要等開工日先揭曉間廠執咗未

有啲廠接埋2018年尾單，慢慢搬遷去越南/泰國等地

今日，在中共吹水有6%至6.5%經濟增長的同時，你認為實質有冇1%？？

無單

連登得廢青

同行嘅單真係愈黎愈少
不過我呢度仲無咩問題

外資廠係未已經撤哂，得返大陸廠

其實都還可以
今年啲工仔早咗返嚟
都有單做下嘅

仲有啲台狗喺度苦苦支撐

佢地都想走啦
我諗係資金轉唔走起被迫留起果到姐
真係為祖國出力咩

港佬早就套咗嚿錢返香港炒樓啦
係啲台灣佬資金冇出路啫

個數一定有水份

琴日係scmp見到有個記者入左富士康鄭州果廠到做扮應徵。佢話果到每日排隊辭職條龍都一樣咁長。因為Apply摺摺地，所以無單俾工人ot，宿舍既人都走剩1/3，仲要宿舍入面d福利都cut左好多

好多廠收皮，基本上間間廠都無咩現金，又借唔到錢

係就係早咗過年，但初7已經有廠開工la

你都有D自知之明

其實大陸廠會唔會都撤埋一份

肯定冇話去到執咁誇張，除非某d高科技行業，俾美國限制左某d零件出口，就話要停工姐，但做外貿單小左就一定。唔好話外資，好多大陸廠家都有意走去越南個邊，但始終擔心管理問題，好多現階段都係走去買左地先，因為經歷過改革開放，知道地皮可以升到幾到誇張，買左先實無死。

絕對會、蚛蟈人俾任何柒頭更現實。
冇宗教信仰、冇道德限制、冇社會規範。

眼中只有錢同權。有權都係用嚟炒人家搵錢。以權謀私。

放完年假都好静。

都市傳說？

講左咁耐 幾時支爆?

其實剛剛個幾個月，你地唔覺香港空氣好左咩？

舅父做成衣 執哂d 廠 拎番哂d 錢番香港買樓過埋下半世 唔再做

風向問題，台灣個邊先嘈支那吹哂d毒霧過去

咁容易走?上面唔係話走就走，有排你玩

綠色和平宣布2018年空氣最差既城市10個有7個係印度，2個係巴基斯坦，得一個係中國

一定係中國人熱愛環保既結果黎

佢一年前已經開始走 睇落就走哂了 向香港買左d 樓 可能留低左d 我唔知 同佢唔算熟

深圳每日都有好多廠走佬。過年果段時間最多。
不過今年比上年執得少咗。18年深圳過年執咗幾百間廠

屋企人做手袋，啱問過又無咩特別，同上年差不多，不過國內單不嬲都少

東莞有啲廠過年都冇假放，唔知係咪真係咁好景

做出口外國線無事啊

由上年4月淡到依家 平均少左3，4成生意
以前每年都有兩三個月爆撚晒單做都做唔完
但上年到依家keep撚住淡
又唔係好差既 同行好多工廠仲有分d二手單比我地做

大陸年年都好多老細走佬，同時都好多老細崛起，成個生態就係咁亂，唔關近幾年事。

幾個月
一個月仲臭撚到仆街

你唔係做到好大，億億聲上落嘅話，有幾難走呀，又唔好講到大陸洪水猛獸咁先得架。

環保撚應記一功

中小形廠都唔係話走就走，一定要清哂d數，如果租地起廠果d都唔係話走就走，地方政府實畀你走不過拖你一兩年 你間廠無運作一樣要收你所有雜交費。

咁你要走唔做，清曬d數都好合理姐，同埋好多地方政府為左吸引企業黎投資，批地俾企業會俾好多優惠，咁當然當中會帶有條款，咁你攞得著數人地緊係唔會俾你話走就走啦。

我諗你真係要睇下新聞，睇下日本d廠點樣組團去支那，希望支那唔好再拖佢地唔畀佢地走，在拖其間一樣要你畀所有雜費，一拖就拖你一兩年，即使你做好哂手續清哂d數。

親戚間廠本來接開hugo boss

上年講到明會轉產地

今年已經講緊賣廠賣地

準備退休

接近一千個工人

我諗你睇清楚我講左d咩先。

遣散個1千工人真係好大工程，你有無問用左幾錢?

唔知有冇eliminate 左 government investment 既GDP睇到呢

聽人講話check下用電量發現少咗好多，即刻其實好多廠都執咗

同日本佬做貨冇影響

唔會一下子執粒
只會比佢慢慢自然萎縮
有單照接 但唔會再搵客

而且內地賣廠賣地要花錢花時間同當地官打交道
如果唔係好難搵到接手

幾錢請走班工人就無問啦
因為佢地似乎唔志在個d錢
已經半退休狀態

有好多客係廠佬, 97前已返去開廠, 佢哋話貿易戰令外國訂單跌五成以上
好彩 N 年前起, 主要收入來自地產, 做廠收入現今只是10%, 所以影響唔大,
但呢幾年先入去嗰啲, 應該幾大鑊 ...

去睇過下深圳東莞大廠，有工冇人返，有單做唔切，請唔到人細廠就唔知

日日比客追貨
大廠暫時未有好大影響

利申： 做原材料果d，剩做港資廠同外資廠

無做廠好耐了，租左比人

家電廠 主力做歐洲客 好似話忙到仆街好好景

你睇大陸仲咁多遊客黎香港澳門，就知其實乜事都無。
係上年資金鏈爆先搞到一鑊粥，一月印左錢就無哂事

有線中國組唔係話好難請人咩？
個個寧願走去做 外賣仔

事實上個個廠佬前幾年都揾夠上岸住大屋開靚車
港豬就住緊劏房 擔心人地經濟

富士康係大陸好似有個城鎮

情況更差 樓市冧了

京東有班文職都要走人

好想知膠袋廠摺左幾多間

真係好on9 好似無限loop咁 有錢就想要權之後其他人見到又跟埋咁 個個個腦都係得錢同權咁 無其他野

深圳樓會唔會冧？大陸好似轉咗營靠哂地產嚟頂住經濟

呢個真

其實只不過係經濟轉型，有一班返鄉下，有一班留係城市做服務業，無論點都係釋放左服務產業既價值，大體經濟上唔會死

單真係小左

其實咪好似當年香港咁，開始走高端產業，大灣區計劃已經可見一斑。

公司做packaging 暫時無受影響

其實睇香港d空氣都大概知

李克強教路嘛😂

某電子產品公司年頭己經搬咗啲型號去越南，馬來西亞生產

人工太低
隨時外賣仔， 速遞員密密都有10000蚊
廠未必有

又想ff支爆？

大把廠做歐洲生意唔係做美國 根本0影響
好多做美國生意 規模做得大都可以同美國果邊對半分左啲稅 其實無你地諗到咁差

問題係支那人咁嘅教育水平同質素 無左製造業真係要上山下鄉

東莞有望

維穩，沒事兒

其實好多廠係請唔到人先岩

大陸美團送外賣都可以賺7千up

仲同你入廠做奴隸？

做緊廠（打工），冇單，做埋今個月唔做了

而家有部份生產去左 campodia, 好似係強制嘅

今年過完年好過上年同期

好易認

有菜有肉有湯,香港起碼60up啦ching

睇落都唔差啦
係右下似幾舊狗屎姐

我攞貨果幾間廠早幾日先請我去佢果邊玩黎
利申：全行都好景

廠飯算唔錯。應該幾好景

屌

手錶行業，做中價錶，合作開既8000萬到1億年均營業額既既中少型廠有五六間，間間都仲係好爆單。下游做配件如玻璃、皮帶、鋼殻鋼帶、錶面等等既廠都一定帶動到不錯既單量。

其他行業唔知，手錶冇咩影響

成日幻想支爆爆

認真問
點解仲有咁多人買樓....
火燒連環船，一行唔點照計好多行業受影響，
點解香港好似一啲影響都無...

唔啱你講下囉，可能你見識廣d。

yes, 我由2008 年已經開始聽講到。 東莞真係少左好多廠房，但係成個廣東省一樣咁發展，特別深圳同廣州既甲級商廈需求同建成愈黎愈多。

大陸一定掂！
国家支持下 發展欣欣向榮
美國必輸 日本必敗

就算真係經濟轉差，都要有時間先反映到出黎。好似你俾人炒，都要去到下個月先開始冇糧出，下個月先感到切身之痛。
重申我只係話就算，我冇話經濟真係轉差，經濟師唔好隊9我。

新一代都都唔想做廠, 廠係指車間工人
後生個班一樣係俾緊班老一輩鬧廢青, 一代不如一代

老一輩都仲可以捱多好多年，靠佢地撐住